%!TEX root = dolgozat.tex
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter{Összegzés}\label{ch:MAT}
\paragraph{}
A projekt megvalósításának az érdekében szükség volt elsajátítani a React programozás és a JavaScript alapjait, amelyek által az alkalmazás kliens oldali részét valósítottuk meg. Ez mellett szükségünk volt a Spring keretrendszer bizonyos szolgáltatásainak a megértésre, illetve bizonyos Hibernate elemek elsajátítására is, amely segítségével le tudtuk képezni egymásba a relációs adatbázisok tábláit és a különböző osztályokat. 

\paragraph{}
Mindezek mellett szükség volt a Python programozási nyelv alapjainak az elsajátítására, valamint a neurális hálók alapjainak és működésének a megértésére egyaránt.

\paragraph{}
Véleményem szerint ez a projekt több szempontból is hasznos volt. Elsősorban egy viszonylag mélyebb tudásra tettünk szert a neurális hálók működését illetően, másrészt meg sikerült egy olyan alkamazást létrehoznunk, amely nagyon jó megközelítéssel jósolja meg a férfi teniszmérkőzések végkimeneteleit. Ez a pontosság már fogadás szempontjából és iránymutató lehet, mert rengeteg olyan statisztikai adatot vizsgál meg és vesz figyelembe, amelyeket egy,  a témában jártas fogadó sem gondol át, jegyez meg, és amelyek döntőnek bizonyúlhatnak egy-egy mérkőzés esetében.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Továbbfejlesztési lehetőségek}\label{sec:MAT:bev}
\paragraph{}
Az alkalmazás további fejlesztésre alkalmas, és több olyan potenciális fejlesztési lehetőség létezik, amely még használhatóbbá, pontosabbá illetve átláthatóbbá teheti alkalmazásunkat.

\paragraph{}
Ezen fejlesztési lehetőségek közül az egyik legfontosabb és legnagyobb hatással bíró újítás a szorzók bevezetése lenne. Ez úgy segíthetne fejleszteni az alkalmazásunkat, hogy általa profitot számolhatnánk az alkalmazás teszelése alkalmával, amely nagyban hozzájárulna abban, hogy egy reális képet kaphassunk az alkalmazás megbizhatóságát illetően.

\paragraph{}
Egy másik fejlesztési lehetőség a 2018 és 2019-es adatok hozzáadása az adatbázisunkhoz, amely jelen esetben mindössze az 1991 és 2017-es évek mérkőzéseit tartalmazza.

\paragraph{}
Az alkalmazás pontosságának a növekedését segítheti elő az új statisztikák bevezetése, mint például a kikényszerített és a ki nem kényszerített hibák figyelembe vétele, amelyek rávilágíthatnak a játékosok formájára, jelenlegi mentális állapotára és koncentrációjára egyaránt.